{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056056",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김시환묘및신도비"
    },
    "text": "金時煥墓及び神道碑\\n\n金シンファン(金始煥、1661~1739)は朝鮮後期の文臣であり、1700年(粛宗26年)に文科に及第し、大司憲、空調・刑曹・礼曹の長官、左・ウチャムチャン、ドチョングヮンなどを務め、1730年(英祖6年)耆老所(耆老所)に入った。円形の封墳は直径600cm、高さ140cmで封墳左側には墓碑が東側に向けて立っている。墓の前中央にはホンユソク(魂遊石)、上座(床石)、墓(香爐石)を置いており、上座を中心に左と右にマンジュソク(望株石)2基、ドンジャソク(童子石)2基、ムンインソク(文人石)2基がある。封墳左の墓碑はビシンウィの高さが180cm、幅74cm、厚さ32cmであり、ビシンウィの前・後に碑文がある。墓と約100m離れている神道碑はビシンウィの高さ248cm、幅106cm、厚さ46cmであり、これ・後に碑文がある。1745年(英祖21年)に建設されており、ジャホンデブ吏曹判書の李ジョンソン(李宗城)がなり、カソンデブ、開城(ケソン)工業富裕数チョミョンギョ(曺命敎)が書いており、ジャホンデブ吏曹判書チョンウリャン(鄭羽良)が雨に留めた。",
    "QA": [
        {
            "question": "金時煥は何時代の文臣でしたか？",
            "answer": "金時煥は朝鮮後期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "金時煥はどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "金時煥は大司憲、空調・刑曹・礼曹の長官、左・ウチャムチャン、ドチョングヮンなどを務めました。"
        },
        {
            "question": "金時煥の墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "金時煥の墓は円形の封墳で、直径600cm、高さ140cmです。"
        },
        {
            "question": "金時煥の墓碑の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "金時煥の墓碑の大きさは高さ180cm、幅74cm、厚さ32cmです。"
        },
        {
            "question": "金時煥の墓の前には何が置かれていますか？",
            "answer": "金時煥の墓の前にはホンユソク(魂遊石)、上座(床石)、墓(香爐石)が置かれています。"
        },
        {
            "question": "金時煥の墓の周りにはどんな石が配置されていますか？",
            "answer": "金時煥の墓の周りにはマンジュソク(望株石)2基、ドンジャソク(童子石)2基、ムンインソク(文人石)2基が配置されています。"
        },
        {
            "question": "金時煥の墓碑にはどんな碑文がありますか？",
            "answer": "金時煥の墓碑にはビシンウィの前・後に碑文があります。"
        },
        {
            "question": "金時煥の神道碑はいつ建設されましたか？",
            "answer": "金時煥の神道碑は1745年(英祖21年)に建設されました。"
        },
        {
            "question": "金時煥の神道碑の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "金時煥の神道碑の大きさは高さ248cm、幅106cm、厚さ46cmです。"
        },
        {
            "question": "金時煥の神道碑を建設した人物は誰ですか？",
            "answer": "金時煥の神道碑を建設した人物はジャホンデブ吏曹判書の李ジョンソン(李宗城)です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 358,
        "QA": 407
    }
}